突發！美國商務部加強執鎖支為出口管制 出口任何晶片往支那必須先取得許可

美國週五 (15 日) 緊縮對華為出口禁令，要求使用美國晶片製造設備的外國企業供貨之前必須先取得出口許可，市場關注華為主要供應商台積電所受到的影響。美國國務院官員週五受訪時表示，美方並未保證發放出口許可給台積電，代表台積電同樣受到新規定限制。台積電 ADR 週五收盤挫跌逾 4%。

台積電 (2330-TW)(TSM-US) 週五宣布將投資 120 億美元在亞利桑那州設廠，數小時後，美國商務部宣布正在修改出口規定，將要求使用美國晶片設備的外國企業必須先取得許可，才能供貨給華為和旗下包括海思半導體 (HiSilicon) 在內 114 家子公司，意味著台積電某些晶片銷售將受到限制。

美國國務院負責經濟成長、能源和環境的次卿克拉奇 (Keith Krach) 說：「關於這點，我們沒有提供任何保證。我想台積電在中國的業務約佔 10-12%，基本上幾乎都和華為有關。因此除非他們 (台積電) 獲得許可，否則將受到限制。我們沒有提供有任何保證，也不預期會這麼做。」

克拉奇還敦促美國的盟友與合作夥伴仿效華府，調整國內出口規定，以因應華為造成的國安威脅。

台積電稍早表示，正與外部法律顧問合作及時解釋規則，並與世界各地的設備夥伴保持長期合作。

克拉奇並表示，將協助台積電投資案成功，但他並未透露美國可能提供的獎勵措施。

台積電 ADR 股價週五 (15 日) 收盤挫跌 4.41%，報每股 49.80 美元。

股市已反映
等埋口交部出黎屌2野

每日幾單突發

中方反制 禁apple市場

Task1 Task2 Task3 Like retweet reply
Twitter 戰線手足整咗個網站出嚟比大家做task

入bot 拎任務24小時更新：

另有手足會係佢Twitter Account 每日更新任務:

或者download 香城online 個app 都有Twitter 任務做

Like retweet reply
*如果見到想用嘅圖已經有手足用咗請搵第二張圖
*如果見到已經有好多圖就唔好再放圖，只留文字（短短地都得）
*唔好只係扔低張圖咩字都唔打
*唔知留咩好就like 手足留言或者啲對我哋有利嘅留言

將Twitter 變成日常，每人每日做少少。
每人嘅一小步加埋就係一大步。
我哋唔知做咩先有用，所以咩都試下咩都做下

香港成為最大赢家 又可以再炒過

咁撚正?
雖遠必豬呢？豬左去邊?

去先達睇舖先

全民用華為

識玩

APPLE唔洗中国組裝了

支共 禁制Apple同google，共和黨多謝你，佢地都係民主黨金主。

唔洗300年,就係我地華為既世界

所以咪有香港人權法 人權自治報告月底出